[
  {
      "question": "Sejarah adalah suatu ilmu tersendiri dan tergolong dalam ilmu-ilmu sosial. Pernyataan ini dikemukan oleh...",
      "choice1": "Burry",
      "choice2": "Spencer",
      "choice3": "Gottschalk",
      "choice4": "Notosusanto",
      "answer": 3
  },
  {
    "question":"Tahapan awal dari metode sejarah adalah...",
    "choice1": "Penentuan topik",
    "choice2": "Historiografi",
    "choice3": "kritik",
    "choice4": "heuristik",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": " Kegiatan menafsirkan sebuah peristiwa sejarah disebut ... sejarah",
    "choice1": "interpretasi",
    "choice2": "penelitian",
    "choice3": "verifikasi",
    "choice4": "pencarian data",
    "answer": 1
  },
  {
    "question":"Hubungan sebab akibat antara peristiwa satu dengan peristiwa lain dalam sejarah disebut...",
    "choice1": "Periodisasi",
    "choice2": "Kausalitas",
    "choice3": "kronologi",
    "choice4": "Interpretasi",
    "answer": 2
  },
  {
    "question":"Berikut ini yang bukan contoh historiografi tradisional, adalah...",
    "choice1": "Babad Tanah Jawi",
    "choice2": "Carita Parahiangan",
    "choice3": "Sejarah Sukapura",
    "choice4": "Sejarah Nasional Indonesia",
    "answer": 4
  },
  {
    "question":"Sejarah sebagai perisitwa juga disebut sejarah...",
    "choice1": "Objektif",
    "choice2": "Ilham",
    "choice3": "Rekreatif",
    "choice4": "Instruktif",
    "answer": 1
  },
  {
    "question":"Sejarah menginformasikan pengetahuan disebut kegunaan sejarah sebagai...",
    "choice1": "edukatif",
    "choice2": "ilham",
    "choice3": "rekreatif",
    "choice4": "instruktif",
    "answer": 1
  },
  {
    "question":"Makna harfiah sejarah sebagai sesuatu yang telah terjadi, terdapat pada kata...",
    "choice1": "Syajarotun",
    "choice2": "Silsilah",
    "choice3": "History",
    "choice4": "Geschict",
    "answer": 4
  },
  {
    "question":"Sejarah berasal dari bahasa Arab, yaitu syajarotun yang berarti",
    "choice1": "Batang",
    "choice2": "Daun",
    "choice3": "Pohon/kayu",
    "choice4": "Ranting",
    "answer": 3
  },
  {
    "question":"Kata sejarah diambil dari kata syajarotun yang berasal dari bahasa...",
    "choice1": "Arab",
    "choice2": "Inggris",
    "choice3": "Belanda",
    "choice4": "Sansekerta",
    "answer": 1
  }
]